叮咚五堅情&0995！娛百狼人殺討論(76)

《凹嗚狼人殺》是台灣八大電視台旗下節目《娛樂百分百》的一個單元，舊名曾為《94間諜94狂─天黑狼人殺》。
由於收視率高，深受觀眾喜愛及熱烈討論，並成為最受關注的單元，YouTube的點擊率多次超越百萬，因此由不定期播出變成固定單元，甚至幾乎每天播出。

逢星期一至五香港時間21:00，於娛百官方YouTube頻道播出。
歡迎加入直播及賽後覆盤。

問米佬係羅志祥
Q：為何羅志祥被稱為問米或米爺？
A：因為他是通靈系玩家，經常以問米形式通過靈媒而裸點三狼，詳情請觀看2019.08.16。
米粉請退散

基本專業術語:
閉眼玩家：夜晚未能睜眼採取行動的角色。
民及民以上：身份較好的人（民或神）。
狼殺：意同「刀」，夜裏被狼人殺死。除第一晚以外，被狼殺的玩家不能發言。
自刀：狼人自殺，用以騙取女巫的解藥與信任。
銀水：被女巫救活的人。
金水：預言家查驗的好人，或是場上已經確定的好人。
查殺：預言家查驗的狼人，或被騎士翻牌查驗的狼人。
毒殺：夜裏被女巫毒死，死者沒有遺言且不能使用槍殺技能。
槍殺：意同「帶」，狼王或獵人死亡時可開槍殺人。
認狼：承認自己的狼人身份。
自爆：狼人主動爆出自己的狼人身分後淘汰，使遊戲強制進入黑夜，讓該狼人後置位無法發言。
票死：每天入夜前場上存活者投票，高票者遭淘汰，可發表遺言。
歸票：由存活的末置位玩家歸納狼坑，並建議好人陣營將之票死。
衝票：意同「綁票」，指投票時某幾名玩家有計劃地一起去票同一個人的行為。
抿身分：遊戲一開始玩家確認角色牌後，藉由觀察表情與反應來猜測各玩家身分。
炸身分：假跳神職查殺或報銀水以測試並觀察其表情反應是否像狼人。
丟水包：首日前置位對重視的後置位發言施加壓力，以製造話題。
擋刀：假跳某神職，降低該神職被狼殺的風險。
退水：承認假跳身分。有時被用於宣告退選警長。
聊爆：發言積極但內容或邏輯貌似狼人。
扛推：發言積極且企圖票死好人，被視為狼人的一種表現。
划水：發言內容過於簡略，快速帶過並且未積極尋找狼人。
跟風：發言跟隨其他玩家，未積極提供自己的看法或觀點。
踩：發言時指出某玩家的發言和狀態不好的地方，而懷疑某玩家可能是狼人。
祼點：在第一天沒有資料情況下發言時便點出自己認為是狼人的玩家。
狼坑：發言時列出自己懷疑是狼人的玩家號碼。
容錯率：表示狼坑中某玩家的狼人可能性相對較低。
輪次：1.指遊戲進行時雙方陣營的領先程度。 2.本輪會被考慮票死的玩家。
跳：意同「拍身分」，宣稱自己是某神職或平民。
假跳：不是該身份的人自稱是該神職或平民。
悍跳：狼人假跳神職。
對跳：兩人以上跳同一個神職。
狼互咬：兩隻狼人刻意互踩對方是狼互相攻擊，以誤導好人相信二人並非同伴。
倒鈎：狼人為隱藏身分，故意做出支持好人陣營的行為。
場外：與玩家發言、表情、投票等遊戲本身無關的因素，如夜晚的動靜。
交牌：指狼隊已自知無法獲勝，選擇投降提前結束遊戲。
警下：未曾起身競選警長的玩家，有選出警長之投票資格。
上警：起身競選警長的玩家，無論是否退選，皆無選出警長之投票資格。
警徽流：警長事先宣告未來警徽流向，以便警長死亡不能發言時能透過警徽傳遞驗人訊息。
撕警徽：警長被淘汰時不移交警徽。

網友推薦集數：
Youtube 懶人播放清單：
1. 2018.08.20 風田名言出處
2. 2019.06.07 可能是史上最氣的一集
3. 2019.06.21 警長局+高玩紀卜心
4. 2019.06.28 上帝視角+高玩配置
5. 2019.08.02 上帝視角+警長局
6. 2019.09.23 娘娘槍+到底是誰兵變我出處
7. 2019.10.03 鋒澤舞狼出處
8. 2019.11.18 陳零九單人大戰三狠狼
9. 2019.11.29 素人潔米跳神擋刀
10. 2019.12.27 狼王自爆放生女巫嘅結果 (見面會)
11. 2020.01.14 搞笑唱歌局
12. 2020.01.20 小狼扮豬食老虎搞笑英文局
13. 2020.02.06 獵人假穿女巫帶啱風向
14. 2020.02.12 邏輯型狼高玩完美帶風向
15. 2020.02.21 愛神嘅正確玩法
16. 2020.02.25 三狼高玩完美分工秀全場
17. 2020.02.26 (1)騎士前置位發言直接抿中三狼(2)歡樂獵人局
18. 2020.04.14 三狼完美分工 狼王操作carry全場 (石像鬼/守墓人局)
19. 2020.04.15 兩狼裸露 最後一狼力挽狂瀾反敗為勝
20. 2020.05.27 完美估中狼隊劇本 紀走心舌戰晉賴友誼筆記 (十二人警長局)
21. 2020.06.02 狼隊精準刀民反敗為勝
22. 2020.06.19 最強遺言家扭轉乾坤 狼王自帶石像鬼功能 (季冠賽)
23. 2020.07.07 冇上帝視角愛神局 狼隊首次屠城成功
24. 2020.07.27 狼兄狼弟大反轉 偉晉反常理操作竟奪MVP

每個post都有人問嘅八卦FAQ：

W0LF(S)五堅情為凹嗚狼人殺延伸出的男子團體，由顏值擔當邱鋒澤，主唱擔當黃偉晉，舞蹈擔當賴晏駒(小賴)及RAP擔當陳零九、婁峻碩組成，團名Ｗ0LF(S)是以他們的名字：Wayne,09,Lai,Fengze,Shou 合併而成。
團體成立的契機為偉晉跟鋒澤於獵人局2019.09.23創造出「到底是誰兵變我」的金句跟情節，從而誘發創作第一首歌「兵變」的靈感，接著鋒澤先後邀請零九，偉晉以及小賴一起合作而組成W0LF四堅情。
2020年4月，娛百製作〈叮咚五堅情〉，Rapper婁峻碩(Shou)正式加入成為五堅情。

陳零九與邱鋒澤融合遊戲和音樂，創作狼人式情歌
《天黑請閉眼》

《天亮請睜眼》

W0LF四堅情《兵變》

W0LF四堅情《速食愛情》

W0LF(S)五堅情《All Day》

娛百環節《叮咚五堅情》:
五堅情2天1夜的宜蘭行程，將5人私下吃、喝、玩、樂、睡真實私下面貌，完整呈現在螢幕前。現已播放完畢。
每星期日下午兩點娛百YouTube播放一集花絮。

Inside Joke及人物關係圖解釋：

師父零九救我(0995)
高玩零九及大師兄鋒澤透過重播覆盤以前狼人殺，指導新手玩家如何玩狼人殺。
每星期六晚上九點娛百YouTube播出。
Youtube Playlist:

預言家第一日唔跳嘅後果：
2019.09.05 | 2019.09.06 | 2019.09.30 |
2019.10.24 | 2019.11.13 (冇上警) |
2019.11.18 | 2019.11.19 | 2019.11.22 |
2019.11.25 | 2019.12.12 | 2020.01.08 |
2020.02.11 | 2020.02.12 | 2020.03.17 |
2020.03.19

私心置頂

nplm 早抖

nplm

咦張poster
娛百主持三個變五個喎

On

【兩岸詩「瘋」】全民爭寫「像極了愛情」 台內政部都抽水！學者解構文字魔法

留

琴晚有巴打話去荳荳直播問點解唔去婁concert
請問有冇答到

仲諗住天光會見到小賴卜心慶祝，結果發現自己輸嘅場境

我係ig 居然見到有阿采香港fans club 落廣告

斯亞carry

有呀, 阿采有REPO過
阿采香港fans club雖然少但都幾有心的

算打得好啦
卜心呃到騎士
小賴搏出多一刀
最後一隻自刀狼

當然小賴可以打得更好
有騎士既版子，可以打勾
如果打衝，第二日就要跳神抿多個身份

我覺得其實差王思佳 小賴跟斯亞出5
王思佳打鈎出小賴
上一輪已經輸出小狼 今輪一定要衝
結果論差佢就出咗獵人 咁狼就贏

雖然一路話娛百唔搞男神局，但如果真係搞其實係咪真係夠人
我暫時淨係諗到五堅+沁岳+謀俊

我覺得之前唔搞男神局係因為問米無性趣
人選方面可以加宇辰同嘟嘴健身教練
不過搞得成搵邊個女主持呢?

小賴

正解

男主持咪夠囉
再唔係搵賴媽媽黃媽媽做主持

最想睇到五堅情+沁仔+徐謀俊+健身教練+少麟+西瓜哥哥由小賴做主持食吓豆腐效果更佳

我想睇羅根飛虎+發燒1哥+派翠克+無尊+瑋哥+kid+高雄志豪

呢個組合

點可以無趙哥

做咩要虐待自己

廢老局

你點解要虐待我哋豪哥
不過我已經預想到有人針我哋豪哥首殺跟住女巫唔救佢出場去後面罰企企全場

好狠毒既女人
為高雄志豪默哀47秒鐘

因為志豪最鍾意鋒蜜所以係47秒??

知我者莫若扣扣
今日難得唔洗追post

廿廿可唔可以加個ml劇透注意先
我頭先又睇睇下訓咗未睇晒架

09師父件紫衫星期一開售啦
快D take my money

未睇唔小心㩒開咗

好啦 今集好快完wo

呢個唔係最主要 還好啦

見佢得個半鐘開咗嚟睇
暫時覺得唔錯唔太難入口

今集係幾易入口

same

話說ML 之後玩呢個板
神 預言家 女巫 烏鴉 攝夢人
狼 夢魘 三普狼
四民

神狼隊都有夢
烏鴉似壞多過好咁

係呀 兩夢對決
鳥鴉廢廢地囉 攝夢人好勁下

神兩強兩弱先夠平衡
娛百三強一弱 再少隻狼 比較適合弱智玩

冇錯 最基本得石像鬼局啲神叫正常
但對三狼都勁冇好處

請～抽～發～言～順～序～

好耐無聽

娛百增強狼隊嘅方法係加特殊狼追輪次
結果搞個狼王狼兄狼弟出嚟 近乎冇可能用盡啲技

09 又唔做功課覆盤

廿廿又要開火

問呢個板本石像鬼有冇相認即係冇做功課
爆狼大哥
拎通告費唔做功課

但佢好似睇過
仲讚澤仔

有狼兄狼弟

點解我睇唔明佢講咩
係咪即係冇十二人局

係都唔開12人 等收視跌啦

死都唔拍12人局

丫頭偽邏輯又比零九糾正

睇返今集真係覺得eq低d都唔可以做常駐
明明贏硬都可以玩到輸真係多謝晒兩個隊友

IQ好似緊要啲
根本就唔可能輸都輸埋

我覺得係09聽錯
09話好人都會拉PK
但丫頭唔係講話唔應該拉PK
只係話好明顯8號最怪
但鋒澤拉1 3 PK 唔拉8

都未計凡凡一開始咁可愛不做作哭哭爆狼

呢集覆盤仲要前面強調龍叔玩得幾好 分明就落緊凡凡una面
話說我唔太明點解2號係狼 una就一定係狼 我係咪miss左邊句

其實第二日3狼在場
仲要走左女巫預言家應該點都贏
個日仲要平票再入夜

睇返una一路同澤仔拗刀
一路都唔明就算佢覺得9係獵點解要刀
采子都擺明唔信佢係守墓，如果佢真係獵咪帶自己走

係呀 所以呢個丫頭放唔低

咁佢地真係玩得差
最差係凡凡 之後先UNA
應該係2大力保8

【娛樂百分百】8月搶先看│最火紅小巨蛋等級卡司登陸娛樂百分百!!人氣偶像拼輸贏玩到沒朋友?!十二人局狼人殺邏輯失控再度登場!!

有12人局？

扣扣等左好耐嘅以辰！
竟然係12人局！

一齊認下有咩人.

係咪得我重點奇怪d
居然依家仲可以係娛百聽到童年回憶
對面的女孩看過來

證明小編話自己記憶力有問題係無錯

石像鬼明明仲易過做普狼可以知道大家身分都可以驚青成咁真係抵俾人帶

冇認錯嘅話係孫生 采子 以辰 荳荳 凱希 卜心
係咪仲有雨婷同艾莉兒

四堅 艾莉兒 卜心 采子 雨婷 孫生 以辰 荳荳 凱希 應該係

認人
四堅、采子、凱希、卜心、荳荳、以辰、孫生
雨婷？艾莉兒？

識玩警長局嘅少到
以辰一翻黎就安排12人警長局
婁又冇玩警長局

09唔上警 先標狼打.

得三個人上警
要普及上警概念啦
上警唔使投票就唔驚企錯邊

卜心張櫈高到

埋係 佢地咁驚錯邊比人鬧 應該上警算啦.(定娛百潛規則3人)
12人局棄票一定標狼打

其實我無話特別想睇以辰只係因為佢稀有地錄咗但係一路無播所以成日提
不過好多謝慈悲阿矇咁有我心

between最憎咁少人上警

佢地好似覺得唔跳預就唔會上警？

先問識玩果堆 紀卜心 陳零九 荳荳 凱希 唔上警?
上警得三堅情

諗起小7日常上警都係話唔想投票 娛百ML都係呢句

係啦 好人唔上警真係幫狼玩

所以佢其實低玩唔晒 雖然佢未必知上警嘅收益 但至少間接幫到好人做嘢

依個真係萬年之謎到底係咪娛百潛規則
上次0995陳零九紀卜心又話好人要多上警兩個直接標狼喇

其實無問題？
明明初初娛百引入警長局都係好多人上警
覺得真係有d機會娛百叫佢地無事唔好上警浪費錄影時間

划水就唔太好 其實警上可以照丟水包 講抿牌
好啲就打操作 詐下身份

似似都3個好怪

(逆向思維)
唔上警其實係咪想逼悍跳狼查殺真預 真預原地起跳反而畀好人認到拎警徽 好人再睇票型殺狼人

係 小賴真預啦 09定狼 警徽流留唔識玩果啲就得

點解12人局都冇婁婁份...

8月個預告全部都係錄左好耐
日常想問娛百錄咁多真係托咩

大對抗睇嚟係同跳舞個轉5月一次過錄
以辰呢集12人係6月中錄
28cafe兩個都係7月頭

唔想睇佢玩警長局

季冠得10條友都有4個上警啦
次次12人局都得3個人上警 想點
不過艾莉兒 雨婷 孫生 以辰呢啲如非必要應該都唔會上警

龍仔係咪學問米絕技 偷睇筆記

總決賽一定有佢 寧願佢多啲經驗

好難得見零九係咁讚鋒澤玩得好
每個夜晚都講佢戰術好
最後帶3又話佢帶得好

狼好易直接發查殺落真預降低佢預面
好人做爆匪事

唔整高D 張枱會遮住佢

反而好奇岩岩上警有咩筆記可以寫

坐到仲高過隔離艾莉兒同采子

有啦
警下有咩人

小賴佢好似講過開波就會寫低抿牌個時d嘢

認真12人局仲係發呢啲人嚟… 有啲唔吸引

孫生連10人上警都搞唔掂

無諗過會發以辰玩12人局
佢平時已經好少玩 仲要佢盤警長局啲邏輯
娛百係咪想累佢又比人鬧

阿扣FB買咗采子演唱會飛

12人局真係考真功夫 唔可以平時咁玩
亂玩真係會被噴爆

反水立警投狼做警長 一世難忘

佢係咪上左警？

OH MY GOD 呢個冇諗到

以辰太相信狀態
而家比較驚孫生同以辰佢哋都係狀態流嘅人
但孫生睇人狀態仲準過以辰
艾莉兒雨婷至少會盤吓發言 應該會好啲
between 原來呢個陣容入面 得以辰未拎過2020嘅mvp
就咁睇 娛百似係想揀啲有質素嘅人上12人局

雖然我住係個帖到,
但係大家唔好成日cue我出嚟

頂,笑撚死

cls咁我寧願佢有上警

最容易夾期而又比較有水平嘅人
(孫生以辰questionable but 湊唔到腳)
日常勸八大搵返多d西瓜沁岳小7

希望阿采聽日無事 :(

佢仲突登開個新ig話舊個個謝和弦已死

佢應該想訓練多啲人玩12人局 然後之後會繼續搞12人局時可以用
不過其實有更好人選

佢個caption 有啲不安

佢企起身個elbow位好似無咁低lo

仲有comment話支持扣采 好心唔好助長佢

咁佢d fans一定係偶像做咩佢地就撐咩
希望聽日佢女朋友會陪佢一齊睇con 見佢買左兩張

以辰2020咁少上水準又冇跟住啲常駐升
拎唔到都正常嘅希望佢呢個12人局玩好d
啲人成日攞以前小辣椒嗰排嗰level 同依家比較
玩唔好又會比人鬧爆

點解d人成日9整d cp出黎2個人有少少互動就cp cls 仲無厘頭過采呼

做星星好正

個內係語助詞only 係啊 佢話冇拍過12人局

唔該晒頭先睇到我坡仔問號

究竟係三個定係四個人上警
娛百係咪設置左上警人數限制 好少見到得咁少人上警
方便狼隊發後置位真預查殺但無咩其他警上格式可以打

其實12人局可以玩嘅嘢好多 玩下狼兄狼弟黑市商人 惡靈騎士 多啲變化仲好睇
今次係咪又係狼槍騎士或者狼美騎士

似係大家好耐冇玩警長局 唔敢上警住 不過呢場都有4個係冇係娛百玩過警長局 想試下水溫睇人點玩先都有可能

以辰咁耐冇錄 一黎就12人局咁燒腦
玩得差肯定又俾人鬧

想知聽日采子有咩人去睇演唱會 堅堅聽日一定好忙 追到好貼

得3條友上警
定有啲退咗水

少麟覆盤惡靈騎士嗰集睇到嘔血

仆街
最衰D票係都賣唔哂
搞到條友last Minute都買到

佢一早買咗,段片係去襟返張飛喳喎

覆最近果集就唔好啦 果集真係玩得差..

訓練多D人玩12人局搵個幾個月都唔上一次既以辰做乜春
娛百真係智障架咼

唔係第一日 佢擺明想佢出醜..

嗰場淨係睇票型都捉到三狼 全程衝鋒 但係冇人盤

都未必一早啦
一早又會咁遲先去拎飛

娛百慣晒倒鈎狼
成日講”佢咁衝 應該唔係狼掛”
呢局再次說明好人投票有幾重要啦頂
正常嘅狼點會唔衝票

佢地搵次0995覆盤捉上嚟傾下唔留意票型啦
直接被話下先記得 其實果集啲狼真衝爆

你講呢種係諗太多
實際情況係啲人冇諗過

不過有時候唔知係咪娛百位置問題
加上法官冇報票型 懷疑佢地有時MISS就冇抄返

其實佢前妻係Keanna呢種 點解依家會鐘意采子呢type咁跳tone 好大分別

有時係呢個情況嘅
但係嗰集最尾偉晉有睇返第一日票型

咁就可能筆記寫唔好
第一日但冇第二日其實好怪

第二日得Masha跟敬宣上匪票都冇人懷疑過 太誇張

其實呢個位娛百一路都唔肯改
一投完票就要放低個牌記遺言
記得遺言嚟又無左票型
當你無錢做電子投票
係都要繼續用個堆死人牌嘅話咪整個架俾佢地插喺前面囉

下次應該會記得 不過我覺得投票方式要盡快改善

啲老問題屌咗咁耐都冇作為 一早對娛百死心

根本上帝要做呢個角色報票型
投票方法 娛百講完都唔會改
遲舉果啲又唔理

都係嘅 成班廢柴

荳荳都好慘 本身同風田炒cp都叫佔一席位
風田走咗淪落到要四堅情比個位佢

我笑左
我又去睇多次果次賽前花絮
其實卜心唔止係心諗做乜鳩
佢直情"蛤"左出聲, 同埋眼神都係話你地做乜鳩o者, 諗埋d咁既廢梗

啱啱睇多次正式嗰集荳荳拋緊都拋得好odd 好彩風田接得住話語噥係朋友緋聞對象氣氛先至炒起

啱啱先睇完今場ML

呀采今晚就係啦希望五堅情到齊

今日無叮咚花絮

09：我去幫他
晉仔：先讓他洗5分鐘
前任同現任嘅分別

09真係好錫鋒澤

原來成首all day佢作哂咁濟

之前先講完個完整版唔擺埋寫歌呢part
痴線佢拎住支結他變左第個人咁
婁婁睇到呆左

洗碗個度零九可唔可以支持耐啲
指完鋒澤下一秒就話去幫佢
傾完點整蠱小賴之後仲要怪其他人唔出嚟

仲要一出到去就澄清唔係自己推澤仔出嚟

痴線原來個時首曲已經係MV final的狀態
小賴個段除左佢哼之外 真係幾bossa nova loop左幾次

晉仔都有關心龍叔洗碗洗成點架
只係無九哥咁主動沖出去幫手
下次幫沁岳洗碗個時要注意下

btw我真係惗左好耐咩係didida 同dadadi
以為係講beat原來佢真係咁樣哼
如果cut左個段咁就cut埋李玟個梗啦真係成頭問號

而家都係睇到人
因為好多人都唔知李玟個梗係咩

出去打小報告澄清真係超可愛
佢d語氣同表情真係小九過小九

懷疑阿澤第一下get錯以為佢哋迫佢出嚟洗碗
你九哥真係寵到出汁

點都唔會估到平時懶到出汁嘅九叔會主動出嚟幫手洗碗

究竟點解成班打緊機嘅時候但澤仔會係玩緊煮飯仔

睇尼問米要復出了

其實最近幾集都係一面倒, 玩家之間差距太大

嗯 妮妮下集都走埋 仲大
換返教練 威傳 湯米 好似都唔太得

呢個妝呢個髮型真係好睇到痴線
不時上狼殺D造型可唔可以有呢次一半咁用心

好少媒體有去咁
不過都有完娛, TVBS
繼續加油努力

叮咚花絮好睇過正片10,000倍
睇正片我哋仲覺得09同澤仔無乜交流
成日小屁孩同婁玩
真係完全唔明剪接嗰個人點解可以唔剪洗碗呢一段

因為娛百係晉澤黨lor

今集花絮真係好抵狂loop
明明洗碗呢段都set哂機又有小黑姐
其實都當係正式part啦 (唔同凌晨吹水個d)
又咁有故事性都可以唔播
總之唔係開會個時定好嘅agenda之內就唔播
首播呢一集個日, 呢度d風向同依家嘅風向180度相反 都係另一個意義上嘅神剪輯

娛百真係好垃圾
cut晒啲最好睇嘅
擺晒啲垃圾上節目播
睇完個個都變09黑婁黑啦

agger 你剪啲咩觀眾埋覺得啲咩
唔通估埋幕後有咩事發生

其實最唔明係首播個陣都嘈到咁
又講到小少爺個名咁貶義嘅時候
點解完整版唔剪返呢段落去
完整版剪個食飯時講起雪糕都唔剪花絮喺車尾即刻講個段

下集有咩人同埋玩咩板子？

播哂花絮之後應該會有人直接整合花絮同完整版變真•完整版
btw惗返洗碗呢段應該錄個時係有惗住播
唔係都唔使無啦啦叫佢地去洗, staff洗咪得
但結果而言係少爺仔洗完之後仲無播出黎浪費一雙玉手

預言家 女巫 烏鴉 攝夢人
夢魘 三普狼
唔識點叫 叫雙夢板先 因為佢地改攝夢人板同夢魘板原本神狼組合

上面呢啲 大小巨 mida 都好似仲有

大小巨如果無，ML 可以正式接埋 老闆都無埋
但點解無咗阿樂妮妮

同miwa 一樣掛... 有啲可惜
女果邊走咗啲勁實力冇人可以追返上嚟

本身無咗miwa已經覺得好可惜
而家連妮妮樂樂都無埋

其實妮妮阿樂miwa 呢三個真係無乜野好俾人噴
最多係有時有D 失準，即係好似今集妮妮泯錯阿樂
但真係噴唔落
而家呢三個走晒...換成湯米呢D 低配男嘉賓，可觀性低太多...

多得果位勁前既fans乜都share, 大概都知道阿采音樂會歌單, 有幾首阿采唱其他人既歌我唔識, 有冇巴絲幫忙補充

2000802 采子喃喃生日音樂會歌單--
先分開
綠色
美夢
光害
油漆
台語歌(?)
囂張
scientist
下次我會把你抓緊
娘娘槍(小賴)
路過人間
英文歌(?)
國語歌 (?)
Sunny Day
喃喃
最後我失去你
回頭看看我
前任

係 ML 可以預計會冇咁好睇

娘娘槍？采子有份唱？ 想聽

冇呀, 得小賴, 采子去左換衫

台語歌係魏如萱嘅你啊你啊
另外兩首聽唔出

國語嗰首係李白

但下次自己偶像再開又係忍唔住照買飛

謎底解開 荳荳開新劇所以冇去采子

廿廿幫荳荳打茶菜面

妖魔化阿扣同時妖魔化荳荳

關我咩事 我唔係反荳大將軍
琴晚都唔係我spin話題
不過次次都有source比大家延續恥笑啫嘛

估唔到荳荳有新劇拍
真係大難不死必有後福

佢公司係台視 根本背景好硬

點解佢地自拍無阿采

但之前好似無乜job 做？

一定被公司雪啦 搞咁大
果時都分析佢公司冇掂佢唱歌果飯
搞出大鑊出嚟 又關公危機
但接下劇應該唔難

呢張可能阿采接受訪問時兄弟們影架啦
台上合照有啦

唯一疑問 點解兩張都有小賴

荳荳一歌就收檔都幾好笑
不過keep 住有得拍下劇算唔錯啦
大把藝人劇都無機會拍，做死綜藝咖

原音要變四邊形

logo 都要改埋

其實佢哋唔上ML之後係咪可以上娛百，起碼上娛百就算比人噴都有出場費

如果佢地三個上娛百，我一定唔再噴娛百

但妮妮上娛百會噴娛百

話咁快已經上新聞 真係最好嘅宣傳

真係預左

偉晉個排隊方式幾合理

好慘 名都冇
叫22 歲正妹歌手

仲要娛百咁缺女高玩

晉仔個方法合理同對其他人公平好多

22歲的她為了演出失眠數日，老闆邱鋒澤鼓勵她說台下觀眾都是喜歡她的人，所以別擔心出糗，並親身指導她健身運動，卻意外弄巧成拙，導致她拉傷右胸肌。而她還自行上淘寶花500元買演出服裝，被虧不受老闆照顧，她急忙否認，表示公司不干涉也是好事。

根本就應該係咁

所以公司細唔細冇關係 係有無諗點做姐

內文有名既

淘寶?

係, 佢成日都淘寶買衫.......

像個女生

阿采答到算幾好
希望他可以健康

采子聞言表示：「他欣賞的人很多，很謝謝他支持我，就是互相尊重。」

她從很多粉絲口中得知謝和弦的行為，表示彼此在校園演出碰過1次面，自己也有Cover謝和弦的作品，但私下沒有太多聯繫，「有聽到他寫的歌『雲采子』，很厲害，覺得他很有才華，希望他可以健康。」

互相尊重呢樣答得幾好
潛台詞：你要尊重我呀 唔好亂嚟呀屌你

阿采答得好得體

終於有後台花絮
小編好開心咁講"采紋~~~~"
希望仲有多D花絮

22歲的采子，在IG的演唱影片獲邱鋒澤賞識而簽約，她首次開唱緊張到失眠，被問到有沒有幫她打氣？黃偉晉說：「沒有，我是不是很爛？」但表示知道她養了8隻狗，而送寵物用品給她當作生日禮物。她的老闆邱鋒澤沒送禮，還讓她自行治裝，她今身穿在淘寶買的500元便宜洋裝，不覺得委曲，反而很謝謝老闆讓她有服裝自主權。

另一篇報導 老闆竟然無送生日禮物

記者有意寫對比？

起碼係正妹

健康先係重點

[他欣賞的人很多]
呢句都好正

希望他可以健康 笑死

祝你 身 體 健 康

500元係TWD
中學生grad din裙

以為RMB 500

佢原文好似係平安健康 好原音呀
就是互相尊重

完全唔記得係twd
仲覺得500幾多

澤仔係咪唔識送生日禮物上次晉仔生日又係冇送禮物 送自己張黑卡

娛百ig story終於影到九哥

佢唔應該咁誠實講淘寶
即刻覺得勁撚cheap
between 公司唔干涉絕對係好事,造型可能反而無咁靚不過起碼要俾衫錢贊助下阿采扮靚d囉

我覺得但凡講網賺買衫都好怪
仲要淘寶

maybe我馬後炮
我係覺得記者採訪採排個條裙麻麻地
佢路線唔需要咁少布同埋呢個cutting個感覺都係....you know
但睇正式on show d衫都幾好
佢咁多件衫唔會只係500TWD嘅 其中一件啫(我估就係我講個件)

09: 很倒霉
一黎到就要聽小賴唱歌

唱路過人間好似exactly係著返聲林果件點解唔買條新裙

條裙真係麻麻 都幾有淘寶feel
采子太坦白了 會覺得好似有啲寒酸咁(?)

我interpretation係記念個次上聲林
著返自己最值得記念嘅戰衣
同埋條裙又幾靚
(想問下佢現場有無解釋? 我覺得如果有咁嘅含意應該會講兩句)

點解全部都講到鋒澤對佢好衰咁
最好嘅生日禮物唔係隻碟同個音樂會咩
都碌晒人情卡盡可能俾最好佢

采子日常黑老世
但對記者應該講返老世幾好就真嘅
四堅全部當佢親生女

點解d報導講到老闆好差咁
兩個老闆真係對佢好好 當佢係呀妹咁

邊有講到老闆好差
[老闆邱鋒澤鼓勵她說台下觀眾都是喜歡她的人，所以別擔心出糗]
[她急忙否認，表示公司不干涉也是好事]

I mean 另一篇老闆冇送禮物 對比偉晉份禮物
對比之下

個音樂會係叫 "生日音樂會"
呢D 記者實問架啦

老闆送咗個音樂會俾佢囉

平心而論 如果唔熟佢地
就咁睇新聞又真係會覺得老闆做乜鳩
但經過10餐飯既慘痛經歷
我估又係媒體特登放大黎帶風向

第一個演唱會係legacy搞 阿采一定好開心